\begin{question}[section=1,subtitle={Fourierreihen},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
 Was wissen Sie über die trigonometrische Form der Fourierreihe?
\end{question}
\begin{solution}
Praktisch jede periodische Funktion lässt sich als so genannte Fourierreihe darstellen.
Die trigonometrische Darstellung der Fourierreihe hat die Form:
\begin{equation}
f(t) = C_0 + \sum \limits _{n=1} ^\infty C_n \cos(\omega_n t + \phi_n)
\end{equation}
wobei $\omega_n =n \omega_0$ - die Frequenz der Teilschwingungen - immer ein ganzzahliges Vielfaches der Grundfrequenz ist.
Es sind also die Koeffizienten $C_x$, sowie die Nullphasen der Teilschwingungen zu berechnen.
Eine Darstellung der Fourierreihe, die ein einfaches Berechnen ihrer Koeffizienten ermöglicht, ist die folgende Darstellung:
\begin{subequations}
\begin{equation}
f(t) = C_0 + \sum \limits _{n=1} ^\infty A_n \cos(\omega_n t) - B_n \sin(\omega_n t)
\end{equation}
\begin{equation}
C_0 = \frac{1}{T} \int \limits _t ^{t+T} f(t') dt'
\end{equation}
\end{subequations}

\textbf{TODO: Ganze Ausarbeitung muss noch digitalisiert werden. Ist in opn/exm/mdl/date/2006 abgelegt}
\end{solution}
